---
aid: 9025
zid: 589927
title: "黄安德这些土著高层人员难道对未来发展方向都不了解吗"
author: 雷神
date: 2015-05-01 23:10:15+07:00
lastmod: 2015-05-15 13:16:00+07:00
---

雷神 于 2015-5-1 23:10:15 发表了：

都到了 D6 年了，整个澳宋都已经发展到这种地步，即使还没有开展大陆攻略，但是该有计划和安排总该准备起来了吧。

黄安德这些个土著里的高层人员难道对澳宋未来的称霸计划没有概念吗？看最新的饭局聊天内容，没有一点对于未来的期望，完全把现在的生活格局当成了未来的全部了。

既然要称霸天下，那起码也该对这些个土著高层人员进行必要的思想教育吧。该有的人生观、价值观、和未来的职业企划都该给他们塑造起来，这样才会有向心力和凝聚力。

---

浪不静 于 2015-5-1 23:15:03 发表了：

黄安德怎么不了解？我看他了解的很。明代的人在智力上不比现代人差。

---

雷神 于 2015-5-1 23:21:06 发表了：

> 浪不静 发表于 2015-5-1 23:15
>
> 黄安德怎么不了解？我看他了解的很。明代的人在智力上不比现代人差。

不准备和你讨论“古代人智力水平和古代人身体健壮程度”这种问题。

我指的是最近更新的内容里面，土著群众没有一点“称霸天下的觉悟“。（这个觉悟指的是群众的觉悟，不要拔的太高）

---

liutom2 于 2015-5-1 23:43:23 发表了：

你搞错了，黄安德算不上高层，施十四才算是高层，之前他已经是海军上尉了，黄安德好像发动机行动之后才混了个中尉，按书里的说法来推断，排长就是少尉了，中尉大约是连长或者副连长。这还是低级军官。因为目前的少校营长还都应该是元老，一共好像也不过是 10 个左右的营级单位吧？

狒狒们里，陆军人多，估计能有几十人，而海军人少，大约只有 20 人，因此海军的归化民军官晋升机会比陆军要高。当然，未来大陆攻略开始，陆军会大发展，晋升机会也会多起来的。

---

雷神 于 2015-5-1 23:51:51 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-1 23:43
>
> 你搞错了，黄安德算不上高层，施十四才算是高层，之前他已经是海军上尉了，黄安德好像发动机行动之后才混了 ...

没有搞错，我说的很清楚，是”土著高层“。

在陆军里面黄安德就是土著里面爬的高的了，如果连他这种军官都对于”称霸事业“没有概念的话，那现阶段的政治思想工作可以说是失败的。

---

liutom2 于 2015-5-2 05:27:02 发表了：

> 雷神 发表于 2015-5-1 23:51
>
> 没有搞错，我说的很清楚，是”土著高层“。
>
> 在陆军里面黄安德就是土著里面爬的高的了，如果连他这种军 ...

差的远了，目前陆军有上百个连级单位了吧？其中绝大部分都应该是上尉，狒狒们只有几十人，其中绝大部分都是少校，也就是有几十个土著上尉。而黄安德才是个中尉，按这个推算至少有 300 名以上的土著中尉，这也能算土著高层？

在狒狒们现在的军民体系里，中尉可算不上高层了，最多也就算个中层吧。

当然了，狒狒们明摆着要造反这事还用的着说？狒狒们都打了大萌朝多少次了？但是由此就认为，连个土著排长都能知道狒狒们要怎么计划征服大陆，这也太搞笑了一点，有这个觉悟的起码得是上尉一级，如果一个中尉能有这个觉悟，那他显然前途无量。

---

南海 于 2015-5-2 09:39:44 发表了：

黄德安应该有朦胧的认识，但这货贼精，聚会的时候不说出来而已。

黄熊也有感觉，但因为老婆的事儿，跟不上趟了。

施耐德施 14 这货很早就认识了，所以开始装逼，学各种繁文缛节，这货不是一早看到自己会当开国将领的可能，谁会学这些呀。

---

笑看风云淡 于 2015-5-2 10:37:32 发表了：

黄安德不算高层，杨增才是，貌似已经是营长还是啥了，跟施十四一样，开始学澳宋那套作风了

---

liutom2 于 2015-5-2 10:43:33 发表了：

> 南海 发表于 2015-5-2 09:39
>
> 黄德安应该有朦胧的认识，但这货贼精，聚会的时候不说出来而已。
>
> 黄熊也有感觉，但因为老婆的事儿，跟不上 ...

施十四可是上尉衔的海军分队指挥官，他能接触的元老和各种信息比低级军官可多的多了，所以他早就知道狒狒们是奔着干死大萌朝去的，至于怎么个规划，海军可比陆军消息要快的多。

一般来说，除了在各总部服务的高级土著军官，海军是消息第二灵通的了。

---

liutom2 于 2015-5-2 10:44:51 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2015-5-2 10:37
>
> 黄安德不算高层，杨增才是，貌似已经是营长还是啥了，跟施十四一样，开始学澳宋那套作风了

有土著营长了？那是绝对的高层了。此外在各总部的上尉也算是高层，这算是进入决策圈了，最起码在行动的规划阶段就知道了。

---

笑看风云淡 于 2015-5-2 10:51:14 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-2 10:44
>
> 有土著营长了？那是绝对的高层了。此外在各总部的上尉也算是高层，这算是进入决策圈了，最起码在行动的规 ...

好像记错了，杨增在澄迈已经是连长了。忘了最近有升官没。

---

无头骑士 于 2015-5-2 10:52:12 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-2 10:44
>
> 有土著营长了？那是绝对的高层了。此外在各总部的上尉也算是高层，这算是进入决策圈了，最起码在行动的规 ...

杨增好像一开始就非常得到各路军官的重视

属于活好心红的那种

---

liutom2 于 2015-5-2 10:56:46 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2015-5-2 10:51
>
> 好像记错了，杨增在澄迈已经是连长了。忘了最近有升官没。

作为重点培养对象，很可能已经是副营长了，多半是上尉衔副营长

---

无头骑士 于 2015-5-2 11:12:52 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2015-5-2 10:51
>
> 好像记错了，杨增在澄迈已经是连长了。忘了最近有升官没。

升没升官文中没交代

但是当连长的时候一等功已经是拿了，点的又是狙击手专精

还和北炜比过枪法

……妥妥的前途无量

---

无头骑士 于 2015-5-2 11:17:23 发表了：

查了一下，杨增发动机开始之前就已经是默认提升副营长了

参加了军官培训

第一营最好的狙击手，从苟家庄开始打到现在，军功章一大把，营长应该是妥妥的没跑了

---

isdily 于 2015-5-2 12:35:15 发表了：

黄德安应该算是中层军官了，虽然因为陆军规模不大，同时基本战役单位以营为单位出动，他独当一面的时候少而已。

500 废 2 万左右的陆军规模表面上占人口比例不小了，但是要看到刨去县城等守备队，光看野战机动部队，也就是 6~8 个营，这还是发动机行动后扩编的部队都算上了。

而从 D 日开始，500 废历次作战，除了收拾广州派遣军那次，基本上作战单个方向也就出动 1~2 个营，别看人少，实际上临高的营已经是基本战役单位了。比如发动机行动的登莱地区作战，主力就是朱铭夏那个营再加强 2 个连的样子，海军也有参战，但是毕竟是两个不同军种的，不能放一块看。

---

isdily 于 2015-5-2 12:38:27 发表了：

以临高的情况，如果要实施广东攻略，那么绝无可能只是局部动员，必须全部动员，对于对临高体制有所了解的黄德安，有没有进入完全动员状态，还是能看得出来的，既然当前没有进行，那么近期必然没大行动了。

---

yuanbai 于 2015-5-2 13:53:33 发表了：

土著连长肯定是土著里的高层了。

---

心慈手软谢列平 于 2015-5-2 15:19:21 发表了：

> isdily 发表于 2015-5-2 12:35
>
> 黄德安应该算是中层军官了，虽然因为陆军规模不大，同时基本战役单位以营为单位出动，他独当一面的时候少而 ...

其实一个营，有 1800 人已经不算少了，8 个连

---

小白之友 于 2015-5-2 16:00:11 发表了：

小说里黄安德觉悟高，看得相当清楚。至于说未来会怎么样，他也不敢随便乱说。

只是他的那帮兄弟刚入伙没眼光而已。

---

fields 于 2015-5-3 10:02:04 发表了：

“高层”这个概念的范围其实比许多人想象的要广得多。总人口的百分之一就算是妥妥的高层了，而连长正好就是军队总人数的百分之一。

---

先进性建设 于 2015-5-6 19:57:30 发表了：

其实我觉得黄安德脑子还是比较清楚的。。

---

ydw0514 于 2015-5-6 20:44:38 发表了：

发动机的时候，朱营长给他上课，透了底的 3

---

huihen 于 2015-5-7 03:28:25 发表了：

就卧底行动开看，黄安德是下了大注的，也许他不知道具体未来计划，但是本能促使他赌了一把

---

zeckzion 于 2015-5-7 13:30:39 发表了：

> 小白之友 发表于 2015-5-2 16:00
>
> 小说里黄安德觉悟高，看得相当清楚。至于说未来会怎么样，他也不敢随便乱说。
>
> 只是他的那帮兄弟刚入伙没眼 ...

反倒是黄熊略倒霉……毕竟是一开始就跟着 500 废混的，不过也就是一开始倒霉而已

---

mariner 于 2015-5-7 15:56:24 发表了：

黄安德在登莱期盼元老院雨露洒遍天下的那次受过朱鸣夏教育的，应该识大体

---

Brain1127 于 2015-5-7 16:10:07 发表了：

赶脚黄熊后来会不会变成士官长一类的人物。。

每次晋升都没赶上，一步差步步差。。但是资历老镇得住场子。跟游老虎、王瑞相这个级别的元老也能说得上话。

---

ningmh 于 2015-5-12 15:40:34 发表了：

其实是个人就能看得出来澳宋以后的局面，也就是黄熊那几个刚入伙的兄弟略有些懵懂而已，但也不过就是发发牢骚，黄熊也是因为自感资历不如他的人爬到它上头去了倍感失落，这也正常，甚至日后因为这点失落做出什么冲动的事情以至于被拿住了把柄，也都正常，历朝历代建国后这种事情多的是。

---

liutom2 于 2015-5-13 09:48:32 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2015-5-2 15:19
>
> 其实一个营，有 1800 人已经不算少了，8 个连

1 个营是 900 人

---

liutom2 于 2015-5-13 09:51:19 发表了：

估计最后黄安德能混个高层，黄熊就跟李云龙一样，整天闯祸，最后比同年资的人低一大块

别说什么李云龙最后也混个军长，他同年资的不惹事估计已经兵团级了，最后跟他同级的是他班里的手下。

---

barbarrossa1 于 2015-5-13 09:59:11 发表了：

> zeckzion 发表于 2015-5-7 13:30
>
> 反倒是黄熊略倒霉……毕竟是一开始就跟着 500 废混的，不过也就是一开始倒霉而已

黄熊也就发发牢骚，他那个老婆才是脑残

---

xbone 于 2015-5-14 08:08:43 发表了：

你说的这位还觉得狒狒们动作慢呢？

---

racher 于 2015-5-14 08:11:17 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2015-5-2 10:37
>
> 黄安德不算高层，杨增才是，貌似已经是营长还是啥了，跟施十四一样，开始学澳宋那套作风了

杨增是陆军第一个土著少校

---

racher 于 2015-5-14 08:13:50 发表了：

黄德安脑子是很清楚的，这点他在饭局中表现的可算淋漓精致啊，怎么能说他没有远见呢？

---

心慈手软谢列平 于 2015-5-15 09:46:44 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-13 09:48
>
> 1 个营是 900 人

恩对 2 个营是 1800 人 6 个战列步兵连 1 个轻步兵连 1 个掷弹兵连么？？

---

liutom2 于 2015-5-15 09:57:33 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2015-5-15 09:46
>
> 恩对 2 个营是 1800 人 6 个战列步兵连 1 个轻步兵连 1 个掷弹兵连么？？

8 个连

---

心慈手软谢列平 于 2015-5-15 11:31:39 发表了：

> liutom2 发表于 2015-5-15 09:57
>
> 8 个连

8 个连是总共的吧

---

liutom2 于 2015-5-15 13:16:03 发表了：

> 心慈手软谢列平 发表于 2015-5-15 11:31
>
> 8 个连是总共的吧

8 个连，每连 100 人，营部还有自己的一点人

---
